

 
Na začiatok potrebujem obyčajný tortový korpus,môže byť aj z obchodu,ale ja si ho pečiem sama - jednoducho: 
 
 
4vajíčka 
 
 
12dkg práš.cukru 
 
 
12dkg polohrubej múky 
 
 
postup: vymiešam bielka s cukrom,potom prídám žĺtka  a nakoniec múku - môže sa prisypať aj troška prášku do pečiva, a upečiem.  Koprus treba nechať vychladnúť a potom ho späť vložiť do tortovej formy. 
 
 
Začneme tým,že si upálime 15dkg kryštálového cukru na karamel 
 
 
   
 
 
 
 
 
potom ho zalejeme 1 dcl vody a prevaríme: pri zalievaní vznikne také čudo,ale neľakajte sa,ono sa to postupne rozvarí. 
 
 
   
 
 
necháme to poriadne vychladnúť a zatiaľ si pripravíme sneh 
 
 
Potom si pripravíme 5 bielkov,20dkg práš,cukru a lyžičku octu - z bielkov vyšľaháme tuhý sneh,pridáme cukor a šľaháme, potom na stuhnutie pridáme lyžičku octu a celé to prenesieme nad paru a šľaháme a šľaháme. 
 
 
   
 
 
potom ešte šľaháme až do vychladnutia  a primiešame už vychladnutý karamel, navrstvíme na biskvit v tortovej forme a dáme do rúry sušiť !! na 50°C pol hodinu - potom rúru vypneme a necháme tortu v nej až kým nevychladne ( rúra aj torta) 
 
 
   
 
 
nakoniec našľaháme šľahačku,alebo dve a dáme navrch,necháme v chladničke vychladnúť  a podávame 
 
 
   
 
 
Dobrú chuť! 
 
 
 
 

